\section{Glossar}

\comment{Definition aller wichtigen Begriffe zur Sicherstellung einer einheitlichen Terminologie.}

\begin{description}
  \item[Fernspiele]
    sind Spiele, die eine Bedenkzeit von mindestens einen Tag haben. Beim Fernschach oder Briefschach haben die Spieler für jeden
    Zug viele Tage Bedenkzeit.
  \item[Hauptseite]
    ist die Seite, auf die der Benutzer kommt, wenn er sich erfolgreich am System angemeldet hat.
  \item[Kennung]
    ist das Tupel, das ein Benutzer zur Anmeldung an das System benötigt: \textit{Benutzername} und \textit{Passwort}.
  \item[Konfiguration]
    Jeder einzelne Benutzer kann seine Nutzungsoberfläche individuell gestalten.
    Diese Einstellung wird als \textit{persönliche Konfiguration} bezeichnet.\\
    Der Administrator konfiguriert das System für alle Benutzer \textit{(Konfiguration des Administrators)}.
  \item[öffentlich]
    Unter \textit{öffentlich} versteht man die Lesbarkeit nur innerhalb der Spielgemeinschaft des Systems,
    soweit nicht näher beschrieben.
  \item[Portfolio]
    ist die Sammelmappe bzw. die Dokumentenmappe eines Benutzers.
    Darin kann der Benutzer all seine für wichtig empfundenen Informationen aufnehmen,
    wie z.B. interessante Spiele oder starke Gegner, sowie Notizen und Nachrichten.
    Das Portfolio kann als persönliche Datenbank betrachtet werden.
  \item[registrieren]
    Erstmaliges Anmelden eines beliebigen Internet-Benutzers, für den noch keine Kennung für das System vorliegt.
  \item[Spielgemeinschaft]
    Die Menge aller spielenden Benutzer des Systems.
  \item[Startseite]
    bzw. Loginseite ist die Seite die angezeigt wird, wenn ein beliebiger Internet-Benutzer auf den Internetdienst gelangt.
  \item[System]
    ist ein Synonym für den Internetdienst \textit{Brettspiele}, soweit nicht näher beschrieben.
  \item[Verkehrssprache]
    ist die Sprache des Systems wie z.B. zur Kommunikation zwischen Benutzern.
\end{description}
